《**塞尔达传说 夢幻沙漏**》（-{zh-cn:台湾; zh-tw:中國大陸;}-译作“**-{zh-cn:萨尔达传说 梦幻沙漏;
zh-tw:塞爾達傳說
幻影沙漏;}-**”，，）是[任天堂](../Page/任天堂.md "wikilink")[薩爾達傳說系列中一款](../Page/薩爾達傳說系列.md "wikilink")[遊戲作品](../Page/電子遊戲.md "wikilink")，在[任天堂DS主機上推出](../Page/任天堂DS.md "wikilink")。

遊戲採用[3D](../Page/三維電腦圖形.md "wikilink")[卡通渲染](../Page/卡通渲染.md "wikilink")（）的畫面風格，搭配以俯角為主的攝影機視點，依據遊戲內容有時也會轉換為其他角度的視點。本作品的影像風格與《[薩爾達傳說
風之律動](../Page/薩爾達傳說_風之律動.md "wikilink")》類似，而根據任天堂美國分公司證實，《夢幻沙漏》是該遊戲的正統續作。

[岩田聰在](../Page/岩田聰.md "wikilink")2006年於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[加州](../Page/加州.md "wikilink")[聖荷西舉行的](../Page/聖荷西_\(美國加州\).md "wikilink")[游戏开发者大会](../Page/游戏开发者大会.md "wikilink")（GDC）簡報中，首次公開了本遊戲的預告影片。《夢幻沙漏》于2007年6月23日率先在日本发售，而后于10月1日在北美地区发售，10月19日于欧洲发售，10月11日于澳大利亚发售，2008年4月3日在韩国发售。推出首周的日本銷量已達到約30萬，\[1\]最终销量约91万份；\[2\]而本作的全球销量约413万份。\[3\]

## 概要

[The_Legend_of_Zelda-_Phantom_Hourglass_logo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Legend_of_Zelda-_Phantom_Hourglass_logo.png "fig:The_Legend_of_Zelda-_Phantom_Hourglass_logo.png")

### 觸控筆

### 備忘錄機能

## 大要

### 與前作的關聯

### End

## 登場角色

### 人物

  -




<!-- end list -->

  -

### NPC

  -


    福爾圖的助手，在火之島陷入危機時，為救福爾圖而身亡。
  - 艾多
    大砲島上的製砲工匠。
  - 富吉
    艾多師傅的徒弟。
  - 納伊布
    海上警備隊的成員，在魔物襲擊遊客船時一直在裝死。其兄是北海的勇者
  - 羅瑪尼
    莫魯德島居民。其父經常為追求夢想，而沒理會工作與家人，曾穿越霧海到達被風之島。
  - 馬梅多
    獵人，是伯努恩島居民。為了捕捉島上的特有的奇獸—幻之人魚而放棄朋友、家庭、幸福。自稱是胸懷大志的人。
  - 人魚
    伯努恩島上的奇獸，但實際上由人類所假扮而成。喜歡年長的男人。本名喬安，朱麗安的妹妹。
  - 勇者
    紅獅子號的船長。有著與林克相似的綠衣打扮，將林克當成自己的崇拜者，並收為徒。
  -
    薩伍玆島上的鍛造師。世世代代都是守護海王的隨從
  - 拉辛
    居住在無名的小島的金色首領。能操縱龍卷風進行旅行。有個六個孩子分佈在大海上。
  - 大戈隆
    戈隆島長老。
  - 麥戈隆
    戈隆島長老之子。

### 關鍵登場人物

  - 莉芙
    力量精靈。在數年前被封印於火焰神殿。
  - 內利
    智慧精靈。被封印於風之神殿。
  -
    勇氣精靈。跟貝拉姆戰鬥時分身脫離危險，其主身則被封印在勇氣神殿而遺失了記憶，故事中跟隨林克冒險
  -
    海王。跟貝拉姆戰鬥時分身脫離脫離危險，主身被封印在海王神殿深處，暫居在梅魯卡島上等待反擊機會。
  -
    本作中最終頭目，擁有吞噬一切力量的能力

### 迷宮頭目

  -







## 道具

  -








    釣竿
    青蛙的指南針


## 迷宮

本作的迷宮，除了幽靈船外，並是以「「○○的神殿」來命名。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>等級</p></th>
<th><p>迷宮名</p></th>
<th><p>階數</p></th>
<th><p>地域</p></th>
<th><p>道具</p></th>
<th><p>頭目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>5 (1F - 5F)</p></td>
<td><p>火之島</p></td>
<td><p>回旋鏢</p></td>
<td><p>火焰幻術師 費雷茲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>3 (B2 - 1F)</p></td>
<td><p>風之島</p></td>
<td><p>爆弾</p></td>
<td><p>竜巻魔空魚 フーオクタ</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>5 (B1 - 4F)</p></td>
<td><p>モルデ島</p></td>
<td><p>弓矢</p></td>
<td><p>甲殻巨大種 レヤード</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>4 (B3 - 1F)</p></td>
<td><p>北西之海</p></td>
<td><p>無し</p></td>
<td><p>地獄四姉妹 キュバス</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>5 (B4 - 1F)</p></td>
<td><p>ゴロン島</p></td>
<td><p>ボムチュウ</p></td>
<td><p>重機動鎧竜 ボンゴロンゴ</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>5 (B2 - 3F)</p></td>
<td><p>冰之島</p></td>
<td><p>カギつめロープ</p></td>
<td><p>氷炎双頭竜 グリオーク</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>7 (B4 - 3F)</p></td>
<td><p>遺跡島</p></td>
<td><p>ハンマー</p></td>
<td><p>古代巨岩兵 オーイス</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>14 (B13 - 1F)</p></td>
<td><p>梅魯卡島</p></td>
<td><p>海圖</p></td>
<td><p>夢幻魔神 ベラムー</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 砂之神殿與冰之神殿與遺蹟宮殿的攻略順序可以不同。

## 地理

本作的世界中，以十字分割為四個海域，分佈著不同的島。

其中一部分的島的名是以地圖上的外形來命名（梅魯卡島是以[麥卡托投影法來命名](../Page/麥卡托投影法.md "wikilink")）。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>北西之海</p></th>
<th><p>北東之海</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>南西之海</p></td>
<td><p>南東之海</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 航海

各海域的島都有港口以作入港，航海就是港與港之間的移動。
最初，只有出發發點—梅魯卡島所在的南面海域中航行，隨著故事進展得到新的海圖，可移動到其他的海域。

## 資料來源

## 外部連結

  -
  -
  - [《薩爾達傳說：夢幻沙漏》](https://web.archive.org/web/20070323123130/http://zelda.com/universe/game/phantom/)（Zelda.com）

  - [日本任天堂官方網站的E3特別介紹](https://web.archive.org/web/20070323203729/http://www.nintendo.co.jp/n10/e3_2006/ds/04_zelda/ss01.html)

  - [美國任天堂官方網站上的介紹](https://web.archive.org/web/20070930091700/http://www.nintendo.com/gamemini?gameid=0nKucR8rpyfV9ktby3s-Kv1_UlMI5P5a&rp=1)

      - [Nintendo.com -
        低解析度預告](https://web.archive.org/web/20071106154051/http://www.nintendo.com/pop_video.vm?url=http%3A%2F%2Fmedia.nintendo.com%2FmediaFiles%2FfDp6jkG4NYgUu74upE_kpwhmLp5Xq3-f.mov&width=600&height=420)
      - [2007年遊戲開發者會議上的預告](http://www.nintendo-europe.com/NOE/en/GB/popups/video.jsp?id=uPjlXhcnH8_tFv83f8JgKopdSMSxUxh0&itemDesc=articleLocal&prop=articleShared.video&index=1)
      - [E3介紹網頁](https://web.archive.org/web/20061117015530/http://e3.nintendo.com/games/ds/legend_of_zelda_the_phantom_hourglass/)

  - [Gamespot
    介紹網頁](http://www.gamespot.com/ds/adventure/thelegendofzeldads/index.html?q=zelda)

  - [IGN 介紹網頁](http://ds.ign.com/objects/694/694756.html)

[Category:2007年电子游戏](../Category/2007年电子游戏.md "wikilink") [Phantom
Hourglass](../Category/薩爾達傳說系列電子遊戲.md "wikilink")
[Category:動作冒險遊戲](../Category/動作冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:任天堂DS遊戲](../Category/任天堂DS遊戲.md "wikilink")
[Category:任天堂DS独占游戏](../Category/任天堂DS独占游戏.md "wikilink")
[Category:隐蔽类游戏](../Category/隐蔽类游戏.md "wikilink")
[Category:任天堂Wi-Fi连接游戏](../Category/任天堂Wi-Fi连接游戏.md "wikilink")
[Category:多人在线游戏](../Category/多人在线游戏.md "wikilink")
[Category:蒸汽朋克电子游戏](../Category/蒸汽朋克电子游戏.md "wikilink")
[Category:海盗题材游戏](../Category/海盗题材游戏.md "wikilink")
[Category:卡通渲染风格电子游戏](../Category/卡通渲染风格电子游戏.md "wikilink")
[Category:鬼船題材作品](../Category/鬼船題材作品.md "wikilink")
[Category:支援瞬間交錯通訊的軟件](../Category/支援瞬間交錯通訊的軟件.md "wikilink")

1.
2.

3.